<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on Chesheer</title>
    <link>https://chesheer.github.io/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on Chesheer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>Copyleft - All rights are reserved for God</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Jul 2018 13:20:14 +0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chesheer.github.io/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Linux Mint 19 и Timeshift</title>
      <link>https://chesheer.github.io/post/linux-mint-timeshift/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jul 2018 13:20:14 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://chesheer.github.io/post/linux-mint-timeshift/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Некоторое время назад вышла очередная, девятнадцатая версия Linux Mint под красивым кодовым названием Tara. Одной из киллер-фич (по мнению создателей дистрибутива) является &amp;ldquo;новшество&amp;rdquo; под названием Timeshift. В сущности, это просто система создания снапшотов, которая работает либо через rsync (на любой файловой системе), либо через использование нативных снапшотов btrfs (соответственно, только на btrfs). Разработчики придают такое большое значение этой возможности, что даже вынесли ее настройку первым пунктом на экран приветствия при первой загрузке системы. Я решил распробовать эту новинку, и из этого получилась очень короткая и грустная история.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Назад к Fedora Core</title>
      <link>https://chesheer.github.io/post/fedora-core-again/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 15:21:06 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://chesheer.github.io/post/fedora-core-again/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://fedoramagazine.org/wp-content/uploads/2018/06/fedora-coreos-816x345.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;На сайте проекта Fedora появилась занятная &lt;a href=&#34;https://fedoramagazine.org/announcing-fedora-coreos/&#34;&gt;новость&lt;/a&gt; о том, что CoreOS присоединились к RedHat. Поскольку Fedora - это поле для экспериментов, на котором обкатываются решения для дальнейшей интеграции в родительский проект RHEL, это значит, что в скором будущем мы увидим новую разновидность Fedora, соединяющую наработки Fedora Atomic Host и Container Linux (так теперь называется CoreOS). А еще эта разновидность будет называться Fedora Core, что само по себе очень забавно - все вернулось на круги своя, и теперь у нас снова есть Fedora Core.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но, конечно, это совершенно иной продукт. Потыкать палкой пока не во что, но мне всегда хотелось познакомиться с CoreOS и с контейнерами. С нетерепением жду первых релизов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>